傳 Google 準備在中國推出監控版搜尋器 人權、民主、宗教等內容將受限制 BBC 和維基百科會被blocked

Google 搜尋引擎在 2010 年撤出中國後，明年有望重返大陸市場，不過在大陸推出的跟其他地區的並不一樣，是 Google 特別因應大陸市場，符合中國政府要求，將包括人權、民主、宗教等大陸敏感內容審查，並且將大量外國新聞資訊列入黑名單的定制版搜尋引擎。

美國新聞網站 The Intercept 引述消息人士和 Google 的內部文件指，這個為中國度身訂造的搜尋引擎，其 Android 手機版本已經交給大陸當局審批，有望在 6 至 9 個月內，亦即是明年正式推出。報導指這個 Google 內部稱為「Dragonfly」（蜻蜓）的項目在 2017 年第一季展開，只有幾百人知情，不過去年 12 月 Google 總裁 Sundar Pichai 跟中國高級官員會面後，進度就一直加快。爆料者認為 Google 屈服於大陸的審查制度不道德，所以決定將項目公開，好讓外界可以對 Google 加以監察。

為了配合大陸當局要求，大陸版搜尋器會自動識別和過濾比大陸當局防火牆攔下的網站，這些網站不會在搜尋結果中出現。Google 會在免責聲明中提及「由於法例要求，個別搜尋結果可能被刪除」，而 BBC 和維基百科都會被「河蟹」。除了搜尋結果受到限制，就連大陸網民輸入的關鍵字亦一樣，當他們輸入敏感字詞時，搜尋器張完全不會顯示任何結果，網站、圖像和建議搜尋都同樣會被審查。

來源：engadget

Don't be evil

封住班仆街蝗蟲都算係德政

同大灣區一樣 口號嚟架啫

封住班仆街蝗蟲都唔算係德政?

你想D蝗蟲衝晒出黎污染地球?

Google 一定要入中国市場

快訊：“不作惡”變“作大惡”，谷歌正在與北京政權無縫銜接
這次是真的！

我們覺得需要提醒的是：這裡不僅僅只有審查過濾，還有監控！如果你通過谷歌搜索所謂的敏感詞，不僅不會被顯示結果，並且很有可能，谷歌將記錄你的 IP 並提供給中國政府。因為該公司在美國就是這麼做的，採訪 Snowden 的記者就是因為使用了谷歌搜索而被情報部門盯住。您可以在這篇文章中看到這個故事《反偵察技巧》

我們在半年前已經警告過，谷歌與中國政府有染，您可以在這篇文章的後半部分看到這份報告及分析。

最新曝光文件顯示，谷歌正計劃在中國推出一個審查版的搜索引擎，將被政府列入黑名單的網站，和有關人權、民主、宗教和和平抗議的內容，均抹去，The Intercept 透露。

根據谷歌內部文件和熟悉該計劃的人士稱，該項目 — 代號為 Dragonfly — 自去年春季以來一直在進行，並在 2017 年 12 月谷歌首席執行官 Sundar Pichai 和中國政府高級官員會面後加速。

谷歌的程序員和工程師團隊創建了一個定制的 Android 應用程序，其中不同版本被命名為“茅台 Maotai”和“龍飛 Longfei”。該應用程序已經向中國政府展示; 最終版本可能會在未來六到九個月內推出，等待中國官員的批准。

該計劃中的舉措代表了谷歌對華政策的巨大轉變，這將是近十年來互聯網巨頭在該國運營其搜索引擎的第一次。

延伸閱讀：至於為什麼，詳見這篇文章《谷歌將死於什麼》中的分析

.....最新獲得的這份文件被標記為“谷歌機密”，該文件表明，谷歌的中文搜索應用程序將自動識別和過濾被防火牆阻止的網站。當一個人進行搜索時，被禁止的網站將從結果的第一頁中刪除，並且將顯示免責聲明：“由於法定要求，某些結果可能已被刪除。” 網站文件中引用的示例是受到審查的包括英國新聞廣播公司BBC 和在線百科全書維基百科。

搜索應用程序還將“列出敏感查詢的黑名單”，以便當人們輸入某些文字或短語時，“根本不會顯示任何結果”。審查將適用於整個平台：谷歌的圖像搜索、自動拼寫檢查等，這意味著搜索結果中不會出現任何共產黨政府禁止的人員、信息、或圖片。

據知情人士透露，在谷歌內部，有關 Dragonfly 的消息僅限於互聯網巨頭 88,000 名員工中的數百名成員知曉。該消息來源在不願透露姓名的情況下與 The Intercept 交談，因為他們無權與媒體聯繫。消息人士表示，他們對谷歌在審查中的角色深感困惑，這些審查行為僅僅由公司的極少數高級管理人員策劃 — — 集權，完全沒有受到公眾監督。

“I’m against large companies and governments collaborating in the oppression of their people.”
“我反對大公司和政府在壓迫他們的人民方面進行合作，並且認為，他們所做的事的透明度應該符合公眾利益，”消息人士稱，他們擔心“谷歌在中國所做的事將成為許多其他壓迫性國家效仿的模版。“

人權組織大赦國際的香港研究員 Patrick Poon 告訴 The Intercept，谷歌決定遵守審查制度將是“信息時代的一大災難”。

“這不僅對中國，而且對我們所有人來說都具有非常嚴重的影響，信息自由和互聯網自由的災難”，Poon 說，“這將為許多其他仍在中國開展業務的公司樹立一個可怕的先例，他們將難以保持不屈服於中國審查制度的原則。世界上最大的搜索引擎在中國已經服從於審查制度了，這是中國共產黨政府的勝利 — — 它發出了一個信號，表明已經沒有人會費心去挑戰審查制度。“

目前還不清楚谷歌最終是否會推出其審查版中國搜索平台的桌面版。目前，該公司專注於最先會推出的 Android 應用程序，這是中國很大一部分人口可以訪問的應用程序。研究人員估計，中國有 95％ 以上的人使用移動設備上網，而 Android 是目前國內最受歡迎的移動操作系統，佔有 80％ 的市場份額。

被曝光的文件顯示，谷歌將把搜索應用程序作為與未命名的合作夥伴公司“合資企業”的一部分，該公司幾乎可以肯定就是中國公司。然而，Dragonfly 項目的大部分工作都在位於加利福尼亞州的 Google Mountain View 總部進行，該總部位於矽谷中心聖何塞西北約 14 英里處。參與該項目的其他團隊來自紐約、舊金山、桑尼維爾、聖巴巴拉、劍橋、華盛頓特區、上海、北京和東京的谷歌辦事處。

唔同美國軍隊合作
轉個頭同中国共产党合作

之前打鑼打鼓講退出
宜家？
Lesser evil 就算

此前，在 2006 年至 2010 年間，谷歌在中國維持過一個審查版的搜索引擎。當時，該公司在遵守中國政府政策方面遭到了嚴厲的批評。

在2006 年2 月舉行的一次關於美國科技公司在中國的活動的國會聽證會上，眾議院國際關係委員會成員稱谷歌為“中國政府的工作人員”，並指責其參與審查制度的行為“令人憎惡”。 “谷歌嚴重損害了’不作惡’政策，” 眾議員 Chris Smith, RN.J.說，“事實上，它已成為邪惡的幫兇。”

輿論抨擊令該公司難以招架了，2010 年3月，谷歌宣布將其搜索服務撤出中國。在當時發表的博客文章中，該公司引用了中國政府限制言論自由、阻止網站和破解谷歌計算機系統的努力，以此作為“不再繼續接受審查”的原因。

谷歌聯合創始人謝爾蓋•布林（Sergey Brin）出生於蘇聯，對審查制度的擔憂似乎特別敏感，他有著在一個專制政權下生活的個人經歷。在谷歌於201 0年停止其搜索服務後，Brin 表示該公司的反對意見涉及“極權主義勢力”，並補充說他希望將搜索平台拉出國外的決定將有助於形成“更開放的互聯網” 。

然而，從那時起，中國的審查和監督變得越來越普遍。 2016 年，該國政府通過了一項新的網絡安全法，人權觀察組織表示，該法案“加強了對互聯網的審查、監視和其他控制。”政府正在使用新的自動化系統來監控和審查互聯網，並且已經破解了中國人用來規避限制的隱私保護技術。

多倫多大學互聯網研究組織Citizen Lab 的主任Ron Deibert 說：“要求在中國運營的公司必須準備好負責監視用戶，並根據要求將用戶數據交給政府機構。” “我們還總體上發現，[在中國]的互聯網審查正朝著不太透明的方向發展，在所有平台上審查或刪除發生時，用戶很少被通知。”

儘管持續受到壓制，但 Google 高層的觀點發生了明顯的變化。中國目前擁有超過 7.5 億互聯網用戶，相當於整個歐洲的人口。因此，它代表了互聯網巨頭的潛在巨大收入來源，這可能是其決定重新啟動該國搜索平台的一個重要因素。

另一個原因可能是，自谷歌上次在中國運營其搜索工具以來，該公司的領導層結構發生了顯著變化。聯合創始人 Brin 和 Larry Page 已經較少露面，儘管他們仍然在公司的董事會任職。

谷歌現任首席執行官 Pichai 率先推出了谷歌的“中國策略”，他是一位 46 歲的印度裔美國人，他於 2015 年 10 月掌舵。在 2016 年 6 月的加利福尼亞南部會議上，Pichai 表達了他的意圖：“我關心的是為全球每個角落的用戶提供服務，谷歌適合所有人，“他說。 “我們希望在中國為中國用戶服務。”

延伸閱讀：《當 “不作惡” 成為空談，“定制人”將終結民主》

延伸閱讀：解密文件“今天主宰智能行業的許多公司都是當年通過向情報界提供技術服務和產品而開始的（否則他們沒有今天這般強大）”

2017 年 12 月，消息人士稱，Pichai 前往中國並參加了與共產黨領導人王滬寧的私人會晤。王滬寧是習近平的最高外交政策顧問，被稱為“中國的基辛格”。據說 Pichai 認為會議取得了成功。同月，谷歌宣布將在北京成立人工智能研究中心。隨後於 2018 年 5 月發布了針對中國互聯網用戶的 Google 文件管理應用程序。然後，在 7 月，谷歌在 WeChat 上推出了一款“Guess The Sketch”遊戲，微信是一個在中國很受歡迎的中文通信和社交媒體平台。

最後的結果將是審查版搜索應用程序的啟動 — Dragonfly 項目。據熟悉該計劃的消息人士稱，該應用程序發布的時間將取決於兩個主要因素：中國政府的批准，以及谷歌對其應用程序將優於其主要競爭對手百度提供的搜索服務的信心。

谷歌內部人士表示，目前尚不清楚該公司何時會獲得北京官員的批准，因為美中之間不斷升級的“貿易戰”已經放緩了這一進程。然而，谷歌的搜索引擎主管Ben Gomes 在上個月的一次會議上告訴員工，他們必須準備好在短時間內推出中文搜索應用程序，因為有可能“世界突然發生變化，也許[唐納德·特朗普總統]決定他的新朋友是習近平。“

谷歌和中國外交部拒絕回應評論請求。

延伸閱讀：《幾乎所有 Google 產品的替代品 — 完整列表 關注隱私權的你，馬上行動起來～》

谷歌已經刪除了我們多篇文章的發布，包括 Snowden 訪談，並在我們發布數據分析《谷歌將死於什麼》後對我們的賬戶給出了最後通牒。我們致力於與一切審查戰鬥，不論是它來自哪裡，不論什麼理由。言論自由不容侵犯。

PS: 原文發表於我們的博客：
以下鏈接中有完全不同的內容。
我們的另一個博客在這裡：
在 Google 關注 iYouPort:
在 twitter 關注 iYouPort:

哩個medium唔錯

Facebook google都係食屎加

仆街

同百度搶生意

對用私隱嚟做大數據、靠壟斷互聯網資訊嘅公司嚟講，梗係親中好過親美啦

估唔到香港想有啲私隱都要全面撤退啲大眾internet service

Apple啲iCloud server入中國，而家Google又舐埋共，遲早要轉型：

Search: duckduckgo or startpage or searx
Email: Tutanota or Protonmail or Cockli
Cloud: self-hosted nextcloud or owncloud

Google已死

冇左啦, 宜家係do the right thing

是但啦，咪當起個難民營囉

privacy同google不嬲都係mutually exclusive
分別只係俾支共定係俾美帝監控

如果變到咁 點解支那蝗仲要用你 唔用百度

百度啲result好撚垃圾

做咩今次無google員工聯署抗議既
明明之前話同美軍合作，吹到要QUIT JOB架

Don』t, be evil

又嚟臭蟲論，將監控合理化

【操縱思想系列】「其實香港人仲差、美國都禁止辱警、日本政治仲黑暗」：蘇聯式反客爲主帶離題Whataboutism

LIHKG @ Android